# symtm3561
Um aplicativo de resolução númerica para a disciplina MTM3561 - Matemática Financeira, da UFSC.
# Como rodar?
Você pode rodar no seu PC desde que tenha Python3 instalado, assim como sua biblioteca sympy.
# Funções
id: Identificador de operações. Basta digitar uma questão e o programa tentará identificar qual operação deve ser utilizada.

1: Juros simples

2: Montante de juros simples

3: Desconto

4: Desconto racional simples

5: DRS em função de N

6: Desconto comercial simples

7: Deconto bancário simples

8: DCS - DRS

9: Taxa efetiva comercial simples

0: Juros compostos

A: Montante de juros compostos

B: MJC com convenção linear

C: MJC com convenção exponencial

D: Taxa equivalente

E: Desconto racional composto

F: DRC em função de N

G: Desconto comercial composto

H: DCC - DRC

I: Taxa efetiva comercial composta

J: Valor presente no modelo padrão

K: Valor futuro no modelo padrão

L: Valor presente no modelo IA

M: Valor futuro no modelo IA

N: Valor presente no modelo D

O: Valor futuro no modelo D

P: Valor presente no modelo Inf

Q: Valor presente no modelo Inf antecipado
